---
author: krm
created: 2018-10-14
---
![se]
# Vad är en variabel?

Skalet kan anvädna som en tolkare för ett programmeringspråk, och då finns det också varibler.

  * En variabel är ett namn som kan bytas ut mot en text som du lagra i variabeln.
  * En variabel är alltid en text i ett skal.
  * I visa skall så som Bash fins det många sätt att parsa texten en variabel.





